% @Difficulté 1/2
% @Mathalea uuid=1ca05&id=2F31-2&n=2&d=10&s=1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions
% @SousTheme Variations
% @Titre Variations et inégalités

\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
\begin{enumerate}
	\item Compléter par l'information la plus précise possible (on pourra utiliser un tableau de variations) : \\Si $x > -6$ alors,  $x^2$ ......
	\item Compléter par l'information la plus précise possible (on pourra utiliser un tableau de variations) : \\Si $-5 \leqslant x \leqslant8$ alors, \,\,\, .......  $x^2$ ........
\end{enumerate}
\end{exercice}





\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$x >  -6$ signifie $x\in  ] -6;+\infty[$. \\
                Puisque la fonction carré est strictement décroissante sur $]-\infty;0]$ et strictement croissante sur $[0;+\infty[$, on obtient son tableau de variations
                    sur l'intervalle $[-6;+\infty[$ : \\
                \begin{tikzpicture}
    \tkzTabInit[lgt=2,deltacl=0.8,espcl=4.5]{ $x$ / 1, $f(x)$ / 2}{ $-6$, $0$, $+\infty$}
	\tkzTabVar{  +/36, -/0, +/}
	\end{tikzpicture}
\\On constate que le minimum de $x^2$ sur $[-6;+\infty[$ est $0$. \\
          On en déduit que si  $x > -6$ alors, $x^2\geqslant 0$.
          \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$-5 \leqslant x \leqslant8$ signifie $x\in [-5;8]$. \\
                  Puisque la fonction carré est strictement décroissante sur $]-\infty;0]$ et strictement croissante sur $[0;+\infty[$, on obtient son tableau de variations
                      sur l'intervalle $[-5;8]$ : \\
                  \begin{tikzpicture}
    \tkzTabInit[lgt=3,deltacl=0.8,espcl=4.5]{ $x$ / 1, $f(x)$ / 2}{ $-5$, $0$, $8$}
	\tkzTabVar{  +/25, -/0, +/64}
	\end{tikzpicture}
\\On constate que le minimum de $x^2$ sur $[-5;8]$  est $0$ et son maximum est $64$. \\
              On en déduit que si  $-5 \leqslant x \leqslant8$ alors, \,\,$0 \leqslant x^2 \leqslant64$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Indice}
Il s'agit de déterminer une inégalité vérifiée par $x^2$. Le tableau de variations de la fonction carré devrait vous aider. 
\end{Indice}


\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item On a $x^2\geqslant 0$.
\item On a $0 \leqslant x^2 \leqslant64$.
\end{enumerate}
\end{Reponse}